#FreedomHK【#G20 眾籌登報團隊聲明及 #FreedomHK 的未來動向】

今年六月，是香港人奮力展開連串自救行動的起點。經過幾次大型遊行和警民衝突後，一群港人發起了G20眾籌登報計劃，決定在國際舞台上尋求關注。在眾籌發起後短短九個小時內，合共籌得港幣六百七十餘萬捐款作全球登報之經費。這個近乎奇蹟的計劃得以實現，有賴世界各地報社及廣大熱愛香港的市民的支持。我們在此誠摯感謝各位支持者，與眾籌團隊共締這個值得銘記的時刻。

｜團隊成立及分工｜
生於斯，長於斯。我們熱愛香港，目暏家園遭受一次又一次壓迫，我們不甘啞忍屈服於強權，誓要維護自己的家園，為自由和民主發聲。從起初一群在網上討論區的有心人，在寥寥數天內發展成達數百人的義工團隊；團隊內各個成員均素未謀面，不同組別之間屬獨立個體，僅透過少部分人負責統籌和聯絡，完全沒有傳統意義由上而下的領袖或「大台」。如同運動口號「Be Water」，透過自發分工，在極短時間內高效率地完成不同版本的翻譯、設計、文宣、會計及聯絡等多項工作，並趕及於各地報社截稿時間前投稿。自六月二十七日起，香港人的公開信相繼於十三個地區十九份報章刊登，向全球展示了香港人對抗極權政府的決心。

｜登報效應｜
自公開信刊出後，眾籌團隊陸續收到來自世界各地的聲援。港人的呼聲得到大量海外港人和國際媒體的關注，同時於世界各地亦出現了民眾自發活動如快閃行動及集會，向當地人士宣揚港人對政府的不滿和訴求。有熱心人士自製聲援短片、策劃展覽，為香港人打氣。如若欠缺大眾支持，此次行動決不可能成事。成功登報背後，有無數的人給予了很多支援、很多鼓勵、很多愛。

｜G20眾籌登報計劃已完成，往後將不再有登報計劃｜
隨著G20大阪峰會的結束，我們完成了是次眾籌的目標。聚散有時，日前眾籌發起人已在討論區宣佈團隊即將解散，其公告內容節錄如下：「G20眾籌登報是一次性的活動，現已達成登報及喚起國際關注的目標，團隊上下不會再有下一步行動。任何聲稱是G20眾籌登報團隊所舉辦的活動皆非事實；任何聲稱得到G20眾籌登報團隊同意﹑默許﹑合作等皆非事實。」

｜#FreedomHK 未來去向｜
香港近月所發生的事，上至六九反送中遊行，下至七一立法會一役後警方在民間大肆搜捕所催生的白色恐怖，都令我們悲憤難平。這幾天收到很多熱心人士的留言，當中不乏希望我們發起第二次眾籌的建議。在此，團隊仝人再次向所有信任我們的人致以深切感激。然而，眾籌登報團隊的解散已成事實，是次活動以目標為本為原則，在行動告一段落後團隊便不應再有角色。雖然如此，#FreedomHK 各個社交網絡平台仍會繼續發揮作用，在日後會持續更新。當所有眾籌的後續報告完成後，我們將會著眼於凝聚港人力量，以增加世界各地對香港的關注及了解為己任，致力成為香港民主運動與全世界的其中一條溝通橋樑，繼續為港人表達心聲。

｜#FreedomHK 寄語｜
過去幾天有很多人質疑，眾籌團隊為何能在數天內完成集資到刊報之繁複工作。這個問題很難用三言兩語去解答，硬要找出一個答案的話，就是我們所有人都具備了一種與生俱來的價值，在危難當前時這種價值會讓所有人團結一致去解決一切困難；這種價值，是我們對香港共同的愛。《逆權六月》，是香港蘋果日報為紀念「反送中抗爭」而製作的特刊，也是對整個六月抗爭運動的一個小結。在這個六月，我們把不可能變成可能，向世界展現了一種價值；我們立下宣言——「#不撤不散」；我們約定了要「#一齊嚟一齊走」。各位熱愛這片土地的香港人，請你千萬不要因為當下的挫折而對自己或同行者產生懷疑，也不要為未能貢獻自己的力量而感到自責。

香港的民主道路仍然十分漫長，讓我們一起繼續並肩作戰。一個都不能少。

#antiELAB

Thanks巴打們
共勉之

up

辛苦曬你地啦